乜真係咁多人都唔信香港係唔需要靠大陸架？

真心咩你地

有啲連小學常識讀書都有教過啦
E.g 香港水塘本身就夠香港人用
乜野叫冇東江水唔得。之類

Sorry 巴打搬咗你出黎講
我唔係想聊交嗌。
我不單不是嘲諷，而是驚訝得不懂得形容。

有冇香港人覺得香港人真係好天真

有錯請指點啊不如

你get錯佢意思
佢屌緊旅遊業 自己掛住focus 中國市場
搞到忽略咗外國市場

仲有，海水淡化而家技術好平做到

根據數據，水塘水係唔夠同唔穩定
所以一直都講海水化淡

明白收到
不過見到咁多正評同意佢我真係嚇親

點解要墮入呢尐空泛概念圈套? 靠係咩意思先？街市買二十蚊巴西豬扒係我靠凍用佬定我靠巴西？

可能我表達得差，我係想講佢地班友自己原本有歐美市場，日韓市場，可以去發展，但佢地冇，淨係諗住靠大陸班生番，將自己市場由多元變單一 ，
更甚既係，數據上黎睇，旅遊業根本唔係靠晒大陸，佢地都畀人誤導埋

一個周圍都係水嘅地方，豬同你講冇水
而家支那自己咁多港口，豬仲以為香港運輸業靠支那
旅遊業整體佔GDP 5%都冇，豬以為支那自由行好有貢獻

我睇法，香港真係冇任何實業，只係一個好「虛」既經濟，
就係 金融地產炒賣，跟本就冇生產
冇左大陸哩個市場同埋資本，對外國既價值跟本係0

當然會係一沉不起定係重新開始冇人知了，但一開波一定經濟崩盤

總之唔係靠支那

有危自然有機。十年前美國頭十名產值最高既公司一定係金融，而家有幾多間唔係科技公司？

冇事冇事理性討論 sorry巴打搬咗你上黎

中國佔全球 GDP 17% 竟然話全球歐美日韓澳紐港臺亞非拉靠中國。

係，但仲係有好多人／既得利益者唔想跳出哩個comfort zone。
而且轉型都要時間，依家香港最靚既人都去曬做金融／醫／律。

新加坡主要係賺咩錢 學佢得唔得

下次留言之前我會check一次
我表達都差差地 sorry

靠呢個概念有意識形態喺裡面，用就上當。

台灣有台積電哩d 大廠頂住，比大陸封殺都搞到經濟一沉不起
香港要突破真係唔係咁易

又，其實唔靠中國大陸市場，係真係要學下星加坡開展東南亞市場。
做醫療護理冇問題，搞醫療旅行，同星馬泰鬥過囉，我地醫生儀器差過佢地咩？
我地要心態都改變，唔好只係識講多多mandarian，唔識講幾句serve客既英文（一般服務業）。要多d對應東南亞崛起國家既旅客。

金融業係食物鏈頂端，係好實嘅。香港功能係將中共嘅廢紙 (人民幣 )喺國際市場換外幣

你就最撚醒？天你老母真

講alternatives 我地大大個海比我地做海水化淡
點解要買臭西東江水咁on9
海水化淡又唔係唔work
貴？貴得過明日大愚？
又乾淨又唔使靠支那

根本食物水電都唔撚使靠支那
做下research先9up